---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۲۲
---
# حکایت شمارهٔ ۲۲

<div class="n" id="bn1"><p>عابدی را حکایت کنند که شبی ده من طعام بخوردی و تا سحر ختمی در نماز بکردی.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>صاحبدلی شنید و گفت: اگر نیم نانی بخوردی و بخفتی بسیار از این فاضل‌تر بودی.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اندرون از طعام خالی دار</p></div>
<div class="m2"><p>تا در او نور معرفت بینی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تهی از حکمتی به علت آن</p></div>
<div class="m2"><p>که پری از طعام تا بینی</p></div></div>